保全叔囡囡林芷筠離開配音界 網民不捨﹕好掛住懶洋洋

叮噹(多啦A夢)配音員林保全前年離世，直到今日仍有唔少人懷念保全叔嘅聲音。林保全嘅囡囡林芷筠童年時已不時出入配音室，03年更開始跟隨爸爸加入無綫配音組工作，配過《喜羊羊與灰太狼》嘅懶羊羊、《Smile光之美少女》嘅尾後清美，《閃電十一人GO銀河》嘅空野葵等等。

當年無綫要將多啦A夢重新選聲，更一度有傳芷筠係接班人，因為唔少香港人對保全叔嘅聲音太懷念，對芷筠亦有一份情意結，希望女承父業。可惜最後經無綫推薦後，日本方面揀選咗80後女生黃昕瑜接替保全叔，至今聽到嘅多啦A夢新聲音就係由黃昕瑜負責配音。
近日《蘋果》收到讀者爆料，指林芷筠今個月約滿後離開無綫配音組，而無綫官方網頁已將其名字剔除，有熱愛配音組嘅網民留言：「芷筠真係離開TVB配音，我覺得真係好可惜同好唔捨得，因為我鍾意聽芷筠配音懶羊羊同其他美少女角色，保全叔喺2015年1月2日過咗身，o依家連囡囡芷筠都要離開TVB配音，好似冇兩父女一齊配音，希望芷筠搭上新工作或者有機會返嚟配音界。」
其實芷筠喺入配音組前都演出過唔少劇集，包括《再見亦是老婆》、《烈火雄心》、《刑事偵緝檔案IV》等，有人揣測佢係想復出幕前做藝人，不過芷筠否認，噚日以短訊回覆傳媒，只簡單一句﹕「轉部門工作。」

林保怡我就識
邊撚個係林保全？

呢個係你柒同見識少

連登真係多小學雞

咩話？
喜羊羊有人睇架？

十歲唔夠學人上連登

邊有人會掛住懶洋洋呢套垃圾國產野

乜無線播過妖尾?

好似以前係星期日朝早個啲時間播過

衝出黎柒

連登質素

仲要懶好笑

點解可以咁無知

個死鬼配音佬都要識？
佢唔死撚有人識佢咩

未睇過叮噹/多啦A夢

唔係佢死左你班撚樣會知佢個名

位唔係咁上

真心wo
佢到死果日高登仔先知佢大名

柒左就搵窿捐啦 仲聲大大 你估個個好似你咁無知咩

你係大陸仔定廢老?
香港人邊個唔識林保全?

估唔到chow post 都公到咁多新高登仔

一早就知sor9ry

佢唔死既話真係冇人識佢

你柒就死撚開啦，而家係人都識林保全

好威威呀

食屎啦你 林保全我細細個就聽過呢個名
你唔識 你唔留意都算 尊重下啲過左身既人好無？

睇下user name先啦

但係人地已經死咗你都唔識 你呢條垃圾真係快過保特 笑撚死

見到喜羊羊都唔開胃
死人支那野

比個傻仔推飽佢啦

日日屌人老母既黑心連登仔學人講尊重
唔好笑撚死人啦

懶洋洋係代表作就收得皮啦

連日本人都覺得佢配得好
你一個冇人識嘅網民有咩說服力話人呀
做人自量下啦

又一個上網上到癲嘅年輕人
可悲

又黎
講馬要跑得快過隻馬？
況且我幾時有批評過佢？

你都係收皮啦

咪撚以為自好幽默啦好嗎？

孤陋寡聞就以為個個同你一樣
陰鳩公

駁唔到就叫人收皮

你死幾萬次都可能沒人識，沒人葬

我邊有講話講馬要快過隻馬？
話緊你自我中心
以為個個好似你咁一般見識啫

佢唔屌人根本冇人留意佢

之前FB有個阿姐話唔識Big Bang比韓狗圍屌
點解連登仔會全員出動幫個阿姐既？
唔屌個阿姐孤陋寡聞
雙重標準

你話咩一個冇人識嘅網民有咩說服力話人呀
仲叫我做人自量下wo
唔好偷換概念啦

大家 以後睇下user name 先撲岀黎柒啦

唔好撚柒啦你班戇鳩 邊撚個林保全呀 林保怡我就識 個期佢死左係你班人係到保全保全咁叫春我都唔知佢配叮噹 咁撚虛偽不如去大酒店做義工日日幫啲唔撚識既人哭喪

你要咁刷存在感，真可憐
位唔係咁上架
屌你老母

人地細個無睇過多啦a夢咪可能唔知，有幾出奇 問心果句我雖然知有依個人認得佢把聲，但係真係到佢死果日先叫乜名

講得好呀😂😂👍🏻

咪就係
叮噹我就識 邊撚個保全
保安呀！？

條友成日吹奏痰伯俾我一早block鳩左
而家又沖出黎柒

你話佢唔死撚有人識
咁你有咩根據去支持你咁大支野話佢唔死撚有人識？
咁唔係自我中心係咩？

叫你自量句野就冇直接關係嘅
好聽啲就叫你自量，難聽咪即係叫你收皮囉懵炳

我理得佢真心定假膠

假膠就走啦

有咁多人未block條假膠

而家block
垃圾

呢句真

其實呢個post都算正正常冇咩矛盾衝突可言
點解硬係有d on9衝出黎柒自以為好好笑博上位
叫得譚詠麟都預左係柒架啦

條友每人開一個post都冇人理 連登界既毒撚

佢配懶羊羊真心好正

一早block左

收皮喇 假膠扮真心,好好笑咩
唔識就自己google喇
保全叔配叮噹、飛影個陣你仲係一個戇鳩喳

佢知唔知一回事 態度先係問題
唔知你咪講唔知囉 出黎串柒柒做咩？ (雖然係假膠)

真係做假膠都高質啲啦
話死左先有人識真係好好笑如果本身冇人識佢死都唔會有咁大迴響個位痰伯膠就真係死唔死都唔會有人理

你條hihi
唔識就去查左先，唔好急住衝出來柒啦
仆街

不如咁講，你話佢死咗先有人識
事實上佢係已經死咗，應該大把人識
但你而家都係唔識既話，
其實都係你孤漏寡聞

利申，佢死咗我先知佢叫咩名

我十年前已經知林保全係邊個啦
話冇人識都on9o嘅